{
  "elements": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Czy w Ameryce Południowej też powstawały piramidy?",
      "answer": "Tak",
      "episode": ""
    },
    { "id": 2, "question": "Czy owoce czarnego bzu są jadalne?", "answer": "Tak", "episode": "" },
    {
      "id": 3,
      "question": "Która duża europejska wyspa często nazywana jest szmaragdową?",
      "answer": "Irlandia",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "W jaki dzień obchodzone jest święto górników, czyli Barbórka?",
      "answer": "4 grudnia",
      "episode": ""
    },
    { "id": 5, "question": "Według Biblii plag egipskich było:", "answer": "10", "episode": "" },
    { "id": 6, "question": "Ile podstaw ma walec?", "answer": "2", "episode": "" },
    {
      "id": 7,
      "question": "Harlem i Bronx to dzielnice, którego z amerykańskich miast?",
      "answer": "Nowego Jorku",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "W koszykówce ile punktów zdobywa się za celny rzut osobisty do kosza z linii rzutów wolnych?",
      "answer": "1",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Jan Kochanowski i Mikołaj Kopernik studiowali w tym samym mieście. W jakim mieście studiowali?",
      "answer": "Padwa",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Samochód przejeżdża 1 km w minutę. W ile sekund przejeżdża 100 m?",
      "answer": "6 sekund",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Plac św. Marka z bazyliką i Pałac Dożów to atrakcje turystyczne, którego miasta?",
      "answer": "Wenecji",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Kto stał na czele armii francuskiej, która w 1429 r. wyzwoliła oblężony Orlean?",
      "answer": "Joanna d’Arc",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Jak potocznie nazywany jest mniszek lekarski?",
      "answer": "Dmuchawcem",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Z którego państwa pochodzą produkcje filmowe określane mianem 'Bollywoodzkich'?",
      "answer": "Indie",
      "episode": ""
    },
    { "id": 15, "question": "Czy Baskowie mają swój odrębny język?", "answer": "Tak", "episode": "" },
    {
      "id": 16,
      "question": "Wolin to wyspa przybrzeżna, na którym morzu?",
      "answer": "Bałtyckim",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Samiec czy samica wysiaduje jajo pingwina cesarskiego?",
      "answer": "Samiec",
      "episode": ""
    },
    { "id": 18, "question": "Jak nazywa się największa wyspa Grecji?", "answer": "Kreta", "episode": "" },
    {
      "id": 19,
      "question": "Które państwo jako pierwsze przyznało kobietom prawo wyborcze?",
      "answer": "Nowa Zelandia",
      "episode": ""
    },
    { "id": 20, "question": "Ile województw ma Polska?", "answer": "16", "episode": "" },
    {
      "id": 21,
      "question": "W którym roku rozpoczęła się II wojna światowa?",
      "answer": "1939",
      "episode": ""
    },
    { "id": 22, "question": "Jakie miasto jest stolicą Kanady?", "answer": "Ottawa", "episode": "" },
    {
      "id": 23,
      "question": "Ile wynosi obwód koła, jeśli jego średnica wynosi 10 cm?",
      "answer": "31.4 cm",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "Jakie jest najdłuższe zwierzę na świecie?",
      "answer": "Wieloryb płetwal błękitny",
      "episode": ""
    },
    { "id": 25, "question": "Która planeta jest najbliżej Słońca?", "answer": "Merkury", "episode": "" },
    { "id": 26, "question": "W jakim kraju znajduje się Wielki Kanion?", "answer": "USA", "episode": "" },
    { "id": 27, "question": "Kto napisał 'Pana Tadeusza'?", "answer": "Adam Mickiewicz", "episode": "" },
    { "id": 28, "question": "Ile jest kontynentów na Ziemi?", "answer": "7", "episode": "" },
    {
      "id": 29,
      "question": "Kto jest autorem obrazu 'Mona Lisa'?",
      "answer": "Leonardo da Vinci",
      "episode": ""
    },
    { "id": 30, "question": "Ile lat ma przeciętny słoń?", "answer": "60-70 lat", "episode": "" },
    {
      "id": 31,
      "question": "Jakie jest najdłuższe ramię trójkąta prostokątnego?",
      "answer": "Przeciwprostokątna",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 32,
      "question": "Który polski król założył Uniwersytet Jagielloński?",
      "answer": "Kazimierz Wielki",
      "episode": ""
    },
    { "id": 33, "question": "Jakie jest największe jezioro w Polsce?", "answer": "Śniardwy", "episode": "" },
    { "id": 34, "question": "Który pierwiastek chemiczny ma symbol 'O'?", "answer": "Tlen", "episode": "" },
    { "id": 35, "question": "Ile jest minut w godzinie?", "answer": "60", "episode": "" },
    { "id": 36, "question": "Jakie jest największe miasto w Australii?", "answer": "Sydney", "episode": "" },
    {
      "id": 37,
      "question": "W którym roku człowiek po raz pierwszy wylądował na Księżycu?",
      "answer": "1969",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 38,
      "question": "Kto jest autorem powieści 'W pustyni i w puszczy'?",
      "answer": "Henryk Sienkiewicz",
      "episode": ""
    },
    { "id": 39, "question": "Ile jest dni w roku przestępnym?", "answer": "366", "episode": "" },
    {
      "id": 40,
      "question": "Jak nazywa się najmniejsza planeta w Układzie Słonecznym?",
      "answer": "Merkury",
      "episode": ""
    },
    { "id": 41, "question": "Które zwierzę jest symbolem WWF?", "answer": "Panda", "episode": "" },
    { "id": 42, "question": "Ile zawodników liczy drużyna piłkarska?", "answer": "11", "episode": "" },
    { "id": 43, "question": "Który gaz jest niezbędny do oddychania?", "answer": "Tlen", "episode": "" },
    {
      "id": 44,
      "question": "Jak nazywa się największy kontynent na Ziemi?",
      "answer": "Azja",
      "episode": ""
    },
    { "id": 45, "question": "Która rzeka jest najdłuższa na świecie?", "answer": "Nil", "episode": "" },
    { "id": 46, "question": "Ile jest sekund w minucie?", "answer": "60", "episode": "" },
    {
      "id": 47,
      "question": "Jakie jest najmniejsze państwo na świecie?",
      "answer": "Watykan",
      "episode": ""
    },
    { "id": 48, "question": "Kto jest autorem 'Iliady'?", "answer": "Homer", "episode": "" },
    {
      "id": 49,
      "question": "Jakie jest największe zwierzę lądowe?",
      "answer": "Słoń afrykański",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 50,
      "question": "Ile wynosi wartość liczby pi (π) z dokładnością do dwóch miejsc po przecinku?",
      "answer": "3.14",
      "episode": ""
    },
    { "id": 51, "question": "Jakie jest najwyższe drzewo na świecie?", "answer": "Sekwoja", "episode": "" },
    {
      "id": 52,
      "question": "Która planeta jest znana jako Czerwona Planeta?",
      "answer": "Mars",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 53,
      "question": "Jak nazywa się najmniejszy kontynent na Ziemi?",
      "answer": "Australia",
      "episode": ""
    },
    { "id": 54, "question": "W którym roku upadł Mur Berliński?", "answer": "1989", "episode": "" },
    {
      "id": 55,
      "question": "Jak nazywa się największy ocean na świecie?",
      "answer": "Ocean Spokojny",
      "episode": ""
    },
    { "id": 56, "question": "Który pierwiastek chemiczny ma symbol 'H'?", "answer": "Wodór", "episode": "" },
    {
      "id": 57,
      "question": "Jakie jest najgłębsze jezioro na świecie?",
      "answer": "Jezioro Bajkał",
      "episode": ""
    },
    { "id": 58, "question": "Ile jest dni w lutym w roku przestępnym?", "answer": "29", "episode": "" },
    {
      "id": 59,
      "question": "Jak nazywa się najwyższy szczyt świata?",
      "answer": "Mount Everest",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 60,
      "question": "Kto był pierwszym prezydentem USA?",
      "answer": "George Washington",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 61,
      "question": "Jakie jest największe państwo na świecie pod względem powierzchni?",
      "answer": "Rosja",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 62,
      "question": "Który kraj jest najmniejszy pod względem liczby ludności?",
      "answer": "Watykan",
      "episode": ""
    },
    { "id": 63, "question": "Jak nazywa się najdłuższa rzeka w Polsce?", "answer": "Wisła", "episode": "" },
    { "id": 64, "question": "Jakie jest narodowe zwierzę Kanady?", "answer": "Bóbr", "episode": "" },
    {
      "id": 65,
      "question": "Która wyspa jest największa na świecie?",
      "answer": "Grenlandia",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 66,
      "question": "Jak nazywa się najsłynniejszy zegar w Londynie?",
      "answer": "Big Ben",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 67,
      "question": "Kto namalował freski w Kaplicy Sykstyńskiej?",
      "answer": "Michał Anioł",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 68,
      "question": "Który kontynent nie ma stałych mieszkańców?",
      "answer": "Antarktyda",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 69,
      "question": "Jak nazywa się najmniejszy ssak na świecie?",
      "answer": "Ryjówka etruska",
      "episode": ""
    },
    { "id": 70, "question": "Kto jest autorem książki '1984'?", "answer": "George Orwell", "episode": "" },
    {
      "id": 71,
      "question": "Która planeta jest największa w Układzie Słonecznym?",
      "answer": "Jowisz",
      "episode": ""
    },
    { "id": 72, "question": "Jak nazywa się waluta Japonii?", "answer": "Jen", "episode": "" },
    {
      "id": 73,
      "question": "Jakie jest najgłębsze miejsce na Ziemi?",
      "answer": "Rów Mariański",
      "episode": ""
    },
    { "id": 74, "question": "Kto wynalazł telefon?", "answer": "Alexander Graham Bell", "episode": "" },
    {
      "id": 75,
      "question": "Jak nazywa się najwyższy wodospad na świecie?",
      "answer": "Salto Angel",
      "episode": ""
    },
    { "id": 76, "question": "Ile księżyców ma Mars?", "answer": "2", "episode": "" },
    {
      "id": 77,
      "question": "Jak nazywa się najstarsze miasto na świecie?",
      "answer": "Jerycho",
      "episode": ""
    },
    { "id": 78, "question": "Kto napisał 'Zbrodnię i karę'?", "answer": "Fiodor Dostojewski", "episode": "" },
    { "id": 79, "question": "Jakie jest narodowe zwierzę Australii?", "answer": "Kangur", "episode": "" },
    {
      "id": 80,
      "question": "Kto jest autorem teorii względności?",
      "answer": "Albert Einstein",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 81,
      "question": "Jakie jest najwyższe pasmo górskie na świecie?",
      "answer": "Himalaje",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 82,
      "question": "Jak nazywa się największa pustynia na świecie?",
      "answer": "Sahara",
      "episode": ""
    },
    { "id": 83, "question": "Kto odkrył penicylinę?", "answer": "Alexander Fleming", "episode": "" },
    {
      "id": 84,
      "question": "Jak nazywa się najdłuższy łańcuch górski na świecie?",
      "answer": "Andy",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 85,
      "question": "Które państwo ma najwięcej ludności na świecie?",
      "answer": "Chiny",
      "episode": ""
    },
    { "id": 86, "question": "Kto jest autorem 'Hamleta'?", "answer": "William Szekspir", "episode": "" },
    {
      "id": 87,
      "question": "Jak nazywa się najdłuższy tunel na świecie?",
      "answer": "Tunel Gottharda",
      "episode": ""
    },
    { "id": 88, "question": "Kto jest autorem teorii ewolucji?", "answer": "Karol Darwin", "episode": "" },
    { "id": 89, "question": "Jak nazywa się największy ptak na świecie?", "answer": "Struś", "episode": "" },
    { "id": 90, "question": "Która wyspa jest największa w Japonii?", "answer": "Honsiu", "episode": "" },
    { "id": 91, "question": "Kto wynalazł żarówkę?", "answer": "Thomas Edison", "episode": "" },
    {
      "id": 92,
      "question": "Jak nazywa się największy kraj Ameryki Południowej?",
      "answer": "Brazylia",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 93,
      "question": "Kto był pierwszym człowiekiem w kosmosie?",
      "answer": "Jurij Gagarin",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 94,
      "question": "Jak nazywa się najwyższy budynek na świecie?",
      "answer": "Burj Khalifa",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 95,
      "question": "Która wyspa jest największa na Morzu Śródziemnym?",
      "answer": "Sycylia",
      "episode": ""
    },
    { "id": 96, "question": "Kto napisał 'Wojnę i pokój'?", "answer": "Lew Tołstoj", "episode": "" },
    { "id": 97, "question": "Jak nazywa się największe miasto w Afryce?", "answer": "Lagos", "episode": "" },
    { "id": 98, "question": "Kto namalował 'Gwiezdną Noc'?", "answer": "Vincent van Gogh", "episode": "" },
    {
      "id": 99,
      "question": "Jak nazywa się największe miasto w Brazylii?",
      "answer": "Sao Paulo",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 100,
      "question": "Jakie jest najzimniejsze miejsce na Ziemi?",
      "answer": "Antarktyda",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 101,
      "question": "Kto jest autorem książki 'Rok 1984'?",
      "answer": "George Orwell",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 102,
      "question": "Która planeta w Układzie Słonecznym jest największa?",
      "answer": "Jowisz",
      "episode": ""
    },
    { "id": 103, "question": "Jaka jest stolica Australii?", "answer": "Canberra", "episode": "" },
    { "id": 104, "question": "Który pierwiastek ma symbol Fe?", "answer": "Żelazo", "episode": "" },
    {
      "id": 105,
      "question": "Jak nazywa się najmniejsza kość w ludzkim ciele?",
      "answer": "Strzemiączko",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 106,
      "question": "Która wojna zakończyła się w 1945 roku?",
      "answer": "II wojna światowa",
      "episode": ""
    },
    { "id": 107, "question": "Jaka jest najdłuższa rzeka w Afryce?", "answer": "Nil", "episode": "" },
    {
      "id": 108,
      "question": "Kto jest autorem obrazu 'Gwiazda polarna'?",
      "answer": "Vincent van Gogh",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 109,
      "question": "Jaki jest najdłuższy dzień w roku?",
      "answer": "Przesilenie letnie",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 110,
      "question": "Który kraj ma największą populację na świecie?",
      "answer": "Chiny",
      "episode": ""
    },
    { "id": 111, "question": "Która planeta jest najbliżej Słońca?", "answer": "Merkury", "episode": "" },
    {
      "id": 112,
      "question": "Jakie jest największe jezioro na świecie?",
      "answer": "Morze Kaspijskie",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 113,
      "question": "Kto jest autorem książki 'Władca Pierścieni'?",
      "answer": "J.R.R. Tolkien",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 114,
      "question": "Jakie jest największe miasto w Stanach Zjednoczonych?",
      "answer": "Nowy Jork",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 115,
      "question": "Jakie jest największe państwo w Europie pod względem powierzchni?",
      "answer": "Rosja",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 116,
      "question": "Kto jest autorem książki 'Przeminęło z wiatrem'?",
      "answer": "Margaret Mitchell",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 117,
      "question": "Jakie jest największe zwierzę na świecie?",
      "answer": "Wieloryb płetwal błękitny",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 118,
      "question": "Która planeta jest znana jako Czerwona Planeta?",
      "answer": "Mars",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 119,
      "question": "Jakie jest najmniejsze państwo w Europie?",
      "answer": "Watykan",
      "episode": ""
    },
    { "id": 120, "question": "Jaki jest najwyższy szczyt w Europie?", "answer": "Mont Blanc", "episode": "" },
    { "id": 121, "question": "Który ocean jest największy?", "answer": "Ocean Spokojny", "episode": "" },
    {
      "id": 122,
      "question": "Kto jest autorem powieści 'Mistrz i Małgorzata'?",
      "answer": "Michaił Bułhakow",
      "episode": ""
    },
    { "id": 123, "question": "Jakie jest największe miasto w Kanadzie?", "answer": "Toronto", "episode": "" },
    { "id": 124, "question": "Jakie jest najstarsze miasto w Polsce?", "answer": "Kalisz", "episode": "" },
    { "id": 125, "question": "Kto jest autorem obrazu 'Krzyk'?", "answer": "Edvard Munch", "episode": "" },
    { "id": 126, "question": "Jakie jest najgłębsze jezioro w Polsce?", "answer": "Hańcza", "episode": "" },
    { "id": 127, "question": "Jakie jest największe miasto w Niemczech?", "answer": "Berlin", "episode": "" },
    { "id": 128, "question": "Kto wynalazł telefon?", "answer": "Alexander Graham Bell", "episode": "" },
    {
      "id": 129,
      "question": "Która planeta w Układzie Słonecznym jest najmniejsza?",
      "answer": "Merkury",
      "episode": ""
    },
    { "id": 130, "question": "Jakie jest największe miasto w Hiszpanii?", "answer": "Madryt", "episode": "" },
    { "id": 131, "question": "Jakie jest największe państwo w Afryce?", "answer": "Algieria", "episode": "" },
    {
      "id": 132,
      "question": "Kto jest autorem książki 'Harry Potter'?",
      "answer": "J.K. Rowling",
      "episode": ""
    },
    { "id": 133, "question": "Jakie jest największe miasto we Włoszech?", "answer": "Rzym", "episode": "" },
    {
      "id": 134,
      "question": "Jakie jest najmniejsze państwo na świecie pod względem powierzchni?",
      "answer": "Watykan",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 135,
      "question": "Kto jest autorem powieści 'Zbrodnia i kara'?",
      "answer": "Fiodor Dostojewski",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 136,
      "question": "Jakie jest najdłuższe jezioro na świecie?",
      "answer": "Jezioro Tanganika",
      "episode": ""
    },
    { "id": 137, "question": "Jakie jest największe miasto w Australii?", "answer": "Sydney", "episode": "" },
    {
      "id": 138,
      "question": "Kto jest autorem książki 'Anna Karenina'?",
      "answer": "Lew Tołstoj",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 139,
      "question": "Jakie jest największe państwo w Ameryce Południowej?",
      "answer": "Brazylia",
      "episode": ""
    },
    { "id": 140, "question": "Która rzeka jest najdłuższa w Polsce?", "answer": "Wisła", "episode": "" },
    { "id": 141, "question": "Kto wynalazł żarówkę?", "answer": "Thomas Edison", "episode": "" },
    {
      "id": 142,
      "question": "Jakie jest największe jezioro w Afryce?",
      "answer": "Jezioro Wiktorii",
      "episode": ""
    },
    { "id": 143, "question": "Jakie jest największe miasto we Francji?", "answer": "Paryż", "episode": "" },
    {
      "id": 144,
      "question": "Kto jest autorem książki 'Hobbit'?",
      "answer": "J.R.R. Tolkien",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 145,
      "question": "Jakie jest największe państwo w Ameryce Północnej?",
      "answer": "Kanada",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 146,
      "question": "Kto jest autorem obrazu 'Mona Lisa'?",
      "answer": "Leonardo da Vinci",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 147,
      "question": "Jakie jest największe miasto w Ameryce Południowej?",
      "answer": "São Paulo",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 148,
      "question": "Jakie jest najdłuższe pasmo górskie na świecie?",
      "answer": "Andy",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 149,
      "question": "Jakie jest największe jezioro w Ameryce Północnej?",
      "answer": "Jezioro Górne",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 150,
      "question": "Jakie jest najmniejsze miasto na świecie?",
      "answer": "Watykan",
      "episode": ""
    },
    { "id": 151, "question": "Jakie jest największe miasto w Rosji?", "answer": "Moskwa", "episode": "" },
    {
      "id": 152,
      "question": "Kto jest autorem książki 'Przygody Sherlocka Holmesa'?",
      "answer": "Arthur Conan Doyle",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 153,
      "question": "Jakie jest największe miasto w Wielkiej Brytanii?",
      "answer": "Londyn",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 154,
      "question": "Jakie jest najstarsze państwo na świecie?",
      "answer": "San Marino",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 155,
      "question": "Jakie jest największe państwo na świecie pod względem powierzchni?",
      "answer": "Rosja",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 156,
      "question": "Kto jest autorem książki 'Wojna i pokój'?",
      "answer": "Lew Tołstoj",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 157,
      "question": "Jak nazywa się największa pustynia na świecie?",
      "answer": "Sahara",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 158,
      "question": "Jaki jest najwyższy wodospad na świecie?",
      "answer": "Salto Angel",
      "episode": ""
    },
    { "id": 159, "question": "Kto wynalazł radio?", "answer": "Guglielmo Marconi", "episode": "" },
    {
      "id": 160,
      "question": "Jakie jest najstarsze drzewo na świecie?",
      "answer": "Methuselah (Sosna długowieczna)",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 161,
      "question": "Jak nazywa się najgłębszy punkt oceaniczny na Ziemi?",
      "answer": "Głębia Challengera",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 162,
      "question": "Kto jest autorem książki 'Duma i uprzedzenie'?",
      "answer": "Jane Austen",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 163,
      "question": "Jak nazywa się najmniejszy kontynent na Ziemi?",
      "answer": "Australia",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 164,
      "question": "Kto jest autorem książki 'Moby Dick'?",
      "answer": "Herman Melville",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 165,
      "question": "Jakie jest najdłuższe ramię trójkąta prostokątnego?",
      "answer": "Przeciwprostokątna",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 166,
      "question": "Jakie jest największe jezioro na świecie pod względem objętości?",
      "answer": "Jezioro Bajkał",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 167,
      "question": "Kto jest autorem obrazu 'Ostatnia Wieczerza'?",
      "answer": "Leonardo da Vinci",
      "episode": ""
    },
    { "id": 168, "question": "Jakie jest największe miasto w Afryce?", "answer": "Lagos", "episode": "" },
    { "id": 169, "question": "Kto napisał 'Komedię ludzką'?", "answer": "Honoré de Balzac", "episode": "" },
    {
      "id": 170,
      "question": "Jak nazywa się największa wyspa na świecie?",
      "answer": "Grenlandia",
      "episode": ""
    },
    { "id": 171, "question": "Jaka jest stolica Japonii?", "answer": "Tokio", "episode": "" },
    {
      "id": 172,
      "question": "Kto jest autorem 'Baśni z tysiąca i jednej nocy'?",
      "answer": "Nieznany",
      "episode": ""
    },
    { "id": 173, "question": "Jakie jest największe jezioro w Europie?", "answer": "Ładoga", "episode": "" },
    {
      "id": 174,
      "question": "Kto namalował 'Dziewczynę z perłą'?",
      "answer": "Johannes Vermeer",
      "episode": ""
    },
    { "id": 175, "question": "Jakie jest najstarsze miasto w Europie?", "answer": "Plowdiw", "episode": "" },
    {
      "id": 176,
      "question": "Kto jest autorem książki 'Bracia Karamazow'?",
      "answer": "Fiodor Dostojewski",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 177,
      "question": "Jakie jest największe jezioro w Ameryce Południowej?",
      "answer": "Jezioro Maracaibo",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 178,
      "question": "Jakie jest najstarsze drzewo w Polsce?",
      "answer": "Dąb Bartek",
      "episode": ""
    },
    { "id": 179, "question": "Kto wynalazł internet?", "answer": "Tim Berners-Lee", "episode": "" },
    { "id": 180, "question": "Jakie jest największe miasto w Indiach?", "answer": "Mumbaj", "episode": "" },
    { "id": 181, "question": "Jakie jest najstarsze państwo w Afryce?", "answer": "Etiopia", "episode": "" },
    {
      "id": 182,
      "question": "Jak nazywa się największy ocean na świecie?",
      "answer": "Ocean Spokojny",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 183,
      "question": "Kto jest autorem książki 'Sto lat samotności'?",
      "answer": "Gabriel Garcia Marquez",
      "episode": ""
    },
    { "id": 184, "question": "Jak nazywa się największy ptak na świecie?", "answer": "Struś", "episode": "" },
    {
      "id": 185,
      "question": "Jakie jest najstarsze miasto w Ameryce Południowej?",
      "answer": "Quito",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 186,
      "question": "Kto jest autorem książki 'Wielki Gatsby'?",
      "answer": "F. Scott Fitzgerald",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 187,
      "question": "Jakie jest największe jezioro w Azji?",
      "answer": "Morze Kaspijskie",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 188,
      "question": "Kto jest autorem książki 'Mały Książę'?",
      "answer": "Antoine de Saint-Exupéry",
      "episode": ""
    },
    { "id": 189, "question": "Jakie jest największe miasto w Europie?", "answer": "Moskwa", "episode": "" },
    {
      "id": 190,
      "question": "Jak nazywa się największy wodospad w Afryce?",
      "answer": "Wodospad Wiktorii",
      "episode": ""
    },
    { "id": 191, "question": "Jakie jest najstarsze państwo w Azji?", "answer": "Chiny", "episode": "" },
    { "id": 192, "question": "Jakie jest największe miasto w Oceanii?", "answer": "Sydney", "episode": "" },
    {
      "id": 193,
      "question": "Kto jest autorem książki 'Don Kichot'?",
      "answer": "Miguel de Cervantes",
      "episode": ""
    },
    { "id": 194, "question": "Jakie jest najstarsze miasto w Afryce?", "answer": "Timbuktu", "episode": "" },
    {
      "id": 195,
      "question": "Jakie jest największe jezioro w Ameryce Północnej?",
      "answer": "Jezioro Górne",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 196,
      "question": "Kto jest autorem książki 'Pachnidło'?",
      "answer": "Patrick Süskind",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 197,
      "question": "Jakie jest największe miasto w Ameryce Północnej?",
      "answer": "Nowy Jork",
      "episode": ""
    },
    {
      "id": 198,
      "question": "Jakie jest najstarsze drzewo w Europie?",
      "answer": "Sosna w Schwarzwaldzie",
      "episode": ""
    },
    { "id": 199, "question": "Kto wynalazł komputer?", "answer": "Charles Babbage", "episode": "" },
    { "id": 200, "question": "Jakie jest największe państwo w Azji?", "answer": "Chiny", "episode": "" }
  ]
}
